[泰國取經之旅］同泰國朋友傾完更新

啱啱同個泰國傾完

由於近期泰國既媒體都開始報導香港既事，所以越黎越多泰國人開始討論香港既抗爭問題。

都好正常地，泰國都係同香港一樣，分開左兩邊陣營。無錯，大部分既紅衫人都支持香港既抗爭，因為始終佢地都係支持人權同民主自由。而黃衫果邊當係覺得香港政府/警方係做得啱，應該要維持社會秩序，唔可以俾人出去搞咁多野。

因為大部份泰國人都仲係好依賴電視去接收資訊，引致到好多靠睇電視既泰國人其實都唔太清楚我地既訴求（我聽到果下灰左）。
因為當地電視台所播出既畫面係我地係街上面做既野，而並無提過我地日講夜講既五大，所以佢地一般接收到既係林鄭下台、我地俾警方打、同撤回惡法。而都因為電視台係無講過我地其實係要五大，所以泰國人唔明白其實我地係想要邊樣（因為佢地一路都覺得我地係淨係想要一樣野，而只係不停咁變）。

但係我朋友話其實好多泰國人都好驚訝香港既抗爭做得好好。因為除左佢地見到我地上街就好似睇返五年前既自己一樣，另一樣就係香港人個個星期都有新玩法，例如係去燒衣、街坊撚狗、不停去唔同地方示威（因為佢地當年主要係係曼谷示威）等等。所以佢地都好支持我地，只不過同我地一樣，唔知可以點幫大家。

去到尾既時候，我朋友建議我地係文宣方面可以再做多啲，佢話我地應該要唔止淨係用Facebook，同時要用其他social media去宣揚我地既五大訴求。例如Twitter 、Instagram同其他外國常用既社交媒體，同時要不停咁hashtag我地既五大訴，務求做到啲人一睇同香港有關既野，都可以睇到我地既五大訴求，同埋當我地液夠強調我地既五大時，外國人睇落去就唔會覺得我地一時要一樣咁。（我都好無奈，因為我一路都以為我地已經好清晰，但係外國人眼中原來係唔夠，我地可以參考下佢地既意見）

我地都要加油💪🏼

#香港人加油
#不分化不割蓆
#堅持落去
#一齊贏

上回連結

[轉載] [長文慎入］泰國抗爭取經之旅遊總結

推推推

手動轉

問：阻塞機場搞死香港？
答：「做法不完美，但可接受，要改善。」

問：點解阻止公安離開？
答：「佢唔喺現場出現就冇事，去得果度就可能有呢啲風險」。

問：阻止救護帶佢離開？人命嚟㗎。
答：「而家眾說紛云，我認為事主可以去報警先，警方必定會跟進調查。」

問：點解你地咁冇人性，濫用暴力，究竟想點？
「在場嘅市民只係用最低武力，當一切平靜後，真誠對話就會展開」

#死左五個人
#無左一隻眼
#拉左六佰幾個人
#食左二千個催淚彈
#如果你接受唔到咁講
#又點說服大家接受林鄭政府
#以上每句都是政府官員教的

推

doing twitter